\section{Justificativa}

No mercado de publicidade \textit{online} atual ao analisar a disposição de elementos visuais em \textit{Websites} de cunho comercial e/
ou informativo \footnote{Dentre estes elementos, podemos citar: imagens, \textit{banners}, vídeos, \textit{links}, etc.}s, até mesmo indivíduos com menos conhecimento técnico na área da computação se dão conta de
que, em muitos casos, a diagramação, \textit{layout} e cores utilizadas não contribuem para o
principal objetivo: atrair a atenção do consumidor, e se for o caso, induzi-lo a interação.
Por esse motivo, este projeto visa ser uma adição à lacuna que há em relação a
ferramentas de análise dessa natureza, isto é, de usar os recursos visuais a favor de quem os utiliza, mesmo que de uma forma indireta, levando em consideração o perfil e estilo
de vida do consumidor, tornando a apresentação mais agradável para o usuário que a visualiza. Para isso, fez-se necessário um estudo aprofundado do efeito das
cores sobre cada personalidade de usuário, do posicionamento de \textit{Banners} e demais elementos visuais em \textit{Websites}, e como estes influenciam no poder de decisão de diferentes grupos de consumidores. Este projeto abrange o motivo do uso de elementos visuais da publicidade \textit{online}, a interação com o usuário e o foco em atrair a atenção de usuários com perfis determinados, aprendendo conforme o algoritmo de \textit{Machine Learning} e utilizando as cores da exibição para atingir um bom resultado na ação publicitária.